#### 3.2.3. Консервативный и экспериментальный класс

Для повышения эффективности **синтеза** на основе _мутации_ и _скрещивания_ есть возможность разделить их на **классы** на основе существующих _процессов_, отличием которых является резервирование, то есть наличие в организме более одного _экземпляра_ для каждого _макро-работника_. Особенно это важно для _макро-работников_ _исполняющих_ _полезные_ _организму_ _процессы_, например, участвующих в _самокопировании_.

На основе использования резервирования возможно более свободное применение _мутаций_ и _скрещиваний_, которые не разрушат последний _экземпляр_ _полезного_ _макро-работника_. При таком подходе есть возможность перехода к _специализации_ _организма_ с разделением множества его _опорных_ _объектов_ на подмножество, являющееся _консервативной_ частью, и подмножество, являющееся _экспериментальной_ частью изначально эквивалентной _консервативной_ части.

++==_Консервативная_== часть _организма_++[^3-2--conservative-part] - это подмножество _опорных_ _объектов_ _организма_, для которых мала вероятность изменения их **структуры** в _процессах_ протекающих в _организме_ и с высоким уровнем достоверности обеспечивается эквивалентность результирующего и исходного подмножества таких _объектов_ в _процессе_ _самокопирования_ этого _организма_ и тем самым обеспечивается его **сохранение**.

++==_Экспериментальная_== часть _организма_++[^3-2--research-part] - это подмножество _опорных_ _объектов_ _организма_, являющееся вторым _экземпляром_ его _консервативной_ части В этом множестве вероятность изменения **структуры** _объектов_ _процессами_, протекающими в _организме_, и _процессами_ _самокопирования_ этого _организма_ такова, что обеспечивает новый _организм_, полученный в результате, новыми _опорными_ _объектами_ с возможностью **синтеза** **случайным поиском**. При этом _организм_ не разрушается и не устраняется наличие _родственных_ ему _организмов_ с возможностями _заимствований_ и _слияний_-симбиозов с ними.

Если ограничить рассмотрение _консервативной_ и _экспериментальной_ части _организма_ вариантами, в которых изменения _опорных_ _объектов_ _организма_ происходят только применением _мутаций_ и _скрещиваний_ в _процессах_ _самокопирования_ этого _организма_, то получим следующую систему. _Консервативная_ часть будет множеством _объектов_, которые _самокопируются_ с минимальной вероятностью ошибок. А _экспериментальная_ часть будет _копироваться_ с таким количеством _мутаций_ и _скрещиваний_, которое обеспечит новый _организм_ возможностями **синтеза** **случайным поиском**, но не разрушит _организм_ и не устранит наличие _родственных_ _организмов_ с возможностью _заимствований_ и _слияний_-симбиозов с ними.

Для _организмов_, в которых не реализовано _конструкционное_ разделение _экспериментальной_ и _консервативной_ части, этого разделения можно достичь регуляцией количества _экземпляров_ _опорных_ _объектов_. Для _объектов_ _консервативной_ части количество должно быть преобладающим над количеством _опорных_ _объектов_ _экспериментальной_ части.

[^3-2--research-part]:
    Примеры _экспериментальной_ части _организма_:

    * учёные-реформаторы в научном сообществе;
    * научное сообщество по отношению к промышленности;
    * ? особи мужского пола (эволюционная теория пола).

[^3-2--conservative-part]:
    Примеры _консервативной_ части _организма_:

    * консервативные учёные в научном сообществе;
    * промышленность по отношению к научному сообществу;
    * ? особи женского пола (эволюционная теория пола).
